職場新人 之 我成為了 我不想成為的大人

畢業到兒家已工作一年
以前比較純真d 快樂來得好簡單 onon99又一day
做零售要企鋪頭
初接觸社會會覺得好有挑戰性 好有傻勁同熱誠
以前我嘅笑容係真摯 熱情 同 開懷 份人容易滿足

一年裡面我越黎越上手
所有野變錢字行頭
變得吹水越黎越叻 變得sociable 鬼話連篇
每日篤計數機睇自己今個月賺幾多
每個月都死慳死抵 所有野都係錢都係利益 學識人情世故 錢搵多了 說話伶俐了 反而生活更多煩惱 對將來越黎越悲觀....

今日又如常講歡迎光臨既時候
我係公司塊鏡到見到自己個笑容
“皮笑肉不笑” 完美體現左出黎
除左嘴角上揚之外
我眼神係空洞既 顴骨係梗左
好虛偽嘅笑容.........

我發現我成為了 我不想成為的大人

好想搵番以前 熱血 由心笑出來嘅自己!!!!

各位巴絲 唔好忘記當初天真 純潔 傻氣嘅自己! 只少....要真實面對自己。